<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
&lt;?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Aws on Makvaz</title>
         <atom:link href="http://0.0.0:4000/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /> 
        <link>http://0.0.0:4000/tags/aws.html</link>
        <description>Recent content in Aws on Makvaz</description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubdDate>
        
        <item>
          <title>Пример бесперебойного развёртывания сервиса на Ansible в AWS. Часть 3. Canary Deployment</title>
          <link>http://0.0.0:4000/2018/12/03/canary-deployment-with-ansible-on-aws.html</link>
          <guid>http://0.0.0:4000/2018/12/03/canary-deployment-with-ansible-on-aws.html</guid>
          <description>&lt;p&gt;Эта третья и заключительная часть статей, посвящённых zero-downtime deployment (&lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html&#34;&gt;первая - Blue-Green Deployment&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/11/18/rolling-deployment-with-anisble-with-aws.html&#34;&gt;вторая - Rolling Deployment&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этот раз речь пойдёт о canary deployment(ещё называется canary release, canary testing или по-русски выкатка c канарейкой).&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
          
        </item>
        
        <item>
          <title>Пример бесперебойного развёртывания сервиса на Ansible в AWS. Часть 2. Rolling Deployment</title>
          <link>http://0.0.0:4000/2018/11/26/rolling-deployment-with-anisble-with-aws.html</link>
          <guid>http://0.0.0:4000/2018/11/26/rolling-deployment-with-anisble-with-aws.html</guid>
          <description>&lt;p&gt;Продолжаем серию статей по бесперебойному развёртыванию сервиса в AWS при помощи &lt;a href=&#34;https://www.ansible.com/&#34;&gt; Ansible &lt;/a&gt;. В предыдущей &lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html&#34;&gt;статье&lt;/a&gt; мы разобрали Blue-Green deployment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этот раз мы рассмотрим более долгий, но и более экономный деплоймент - Rolling deployment.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
          
        </item>
        
        <item>
          <title>Пример бесперебойного развёртывания сервиса на Ansible в AWS. Часть 1. Blue-Green Deployment</title>
          <link>http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html</link>
          <guid>http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html</guid>
          <description>&lt;p&gt;В этой статье я хочу показать простейший способ, как организовать непрерывное обновление сервиса в AWS при помощи &lt;a href=&#34;https://www.ansible.com/&#34;&gt; Ansible &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для примера будем разворачивать &lt;a href=&#34;https://github.com/korney4eg/birthday-checker&#34;&gt; сервис &lt;/a&gt;, который позволяет узнать сколько осталось дней до дня рождения пользователя в этом году. В качестве базы данных будет использован RDS с MySQL, в качестве лоад балансера - Elastic Load Balancer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Предполагается, что читатель знает азы работы с ansible и AWS, они установлены и настроены.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
          
        </item>
        
        <item>
          <title>Как подготовиться к сдаче на сертификат &#34;AWS Certified SysOps Administrator – Associate&#34;</title>
          <link>http://0.0.0:4000/2018/08/25/aws-certification-preparation.html</link>
          <guid>http://0.0.0:4000/2018/08/25/aws-certification-preparation.html</guid>
          <description>&lt;p&gt;Многие компании выделяют своим сотрудникам бюджет на обучение и развитие. На эти деньги кто-то покупает курсы или книги, кто-то ездит на конференции, а кто-то идёт получать сертификат. Мне было интересно попробовать получить сертификат &amp;ldquo;AWS Certified SysOps Administrator – Associate&amp;rdquo;.
О том, что из себя представляет сертификация и подготовка к ней - об этом пойдёт мой рассказ.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
          
        </item>
        
        <item>
          <title>Зачем chef provisioning пересоздал всё в AWS и как это поправить.</title>
          <link>http://0.0.0:4000/2018/05/21/chef-provisioning-aws-folder-structure.html</link>
          <guid>http://0.0.0:4000/2018/05/21/chef-provisioning-aws-folder-structure.html</guid>
          <description>&lt;p&gt;Для того, что бы накатывать изминения в этот и некоторые другие сайты очень удобно пользоваться инструментами конфигурационного управления(Configuration Management tools), такими как OpsCode Chef, Puppet, RedHad Ansible. Мне ближе всего и удобнее использовать Chef потому что, это DSL к Ruby и код легко читается и пишется, а к тому же несколько лет назад был дополнен ещё надстройкой для создания и конфигурирования облачных ресурсов &lt;a href=&#34;https://docs.chef.io/provisioning.html&#34;&gt;Chef Provisioning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
          
        </item>
        
    </channel>
</rss>
