<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Makvaz</title>
    <link>http://0.0.0:4000/</link>
    <description>Recent content on Makvaz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Где помогают освоить магию командной строки. Рекомендую курсы git и tmux</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/12/17/cources-recommendations.html</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/12/17/cources-recommendations.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;В этой статье вы узнаете:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;под какие курсы не стоит кушать;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;как я не мог понять почему создание ветки в git - это легковесная операция;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;правда ли это и где найти ответ (не StackOverflow)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выбираем open source менеджер паролей</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/12/10/password-managers.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/12/10/password-managers.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;После того, как на работе был заблокирован Dropbox и для &lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/08/06/check-password-database-async.html&#34;&gt;синхронизации базы паролей пришлось городить костыли&lt;/a&gt;, я крепко задумался о выборе более подходящего варианта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К менеджеру паролей у меня несколько требований:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Open Source -  можно быть уверенным, что данные никуда не отправляются (в теории, можно почитать исходный код и убедиться в качестве кода).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Self-hosted - можно самому держать сервер с паролями, а с разных клиентов(телефон, ноут) просто брать свежую версию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мобильный клиент, плагин для браузера, приложение на компьютер - так как пароли используются .&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Вариантов оказалось не много, но в итоге я нашёл что хотел.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пример бесперебойного развёртывания сервиса на Ansible в AWS. Часть 3. Canary Deployment</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/12/03/canary-deployment-with-ansible-on-aws.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/12/03/canary-deployment-with-ansible-on-aws.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Эта третья и заключительная часть статей, посвящённых zero-downtime deployment (&lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html&#34;&gt;первая - Blue-Green Deployment&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/11/18/rolling-deployment-with-anisble-with-aws.html&#34;&gt;вторая - Rolling Deployment&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этот раз речь пойдёт о canary deployment(ещё называется canary release, canary testing или по-русски выкатка c канарейкой).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пример бесперебойного развёртывания сервиса на Ansible в AWS. Часть 2. Rolling Deployment</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/11/26/rolling-deployment-with-anisble-with-aws.html</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/11/26/rolling-deployment-with-anisble-with-aws.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Продолжаем серию статей по бесперебойному развёртыванию сервиса в AWS при помощи &lt;a href=&#34;https://www.ansible.com/&#34;&gt; Ansible &lt;/a&gt;. В предыдущей &lt;a href=&#34;http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html&#34;&gt;статье&lt;/a&gt; мы разобрали Blue-Green deployment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этот раз мы рассмотрим более долгий, но и более экономный деплоймент - Rolling deployment.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пример бесперебойного развёртывания сервиса на Ansible в AWS. Часть 1. Blue-Green Deployment</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/11/11/blue-green-deployment-with-anisble-with-aws.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;В этой статье я хочу показать простейший способ, как организовать непрерывное обновление сервиса в AWS при помощи &lt;a href=&#34;https://www.ansible.com/&#34;&gt; Ansible &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для примера будем разворачивать &lt;a href=&#34;https://github.com/korney4eg/birthday-checker&#34;&gt; сервис &lt;/a&gt;, который позволяет узнать сколько осталось дней до дня рождения пользователя в этом году. В качестве базы данных будет использован RDS с MySQL, в качестве лоад балансера - Elastic Load Balancer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Предполагается, что читатель знает азы работы с ansible и AWS, они установлены и настроены.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книга &#34;Философия DevOps. Искусство управления IT&#34;</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/09/25/effective-devops.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/09/25/effective-devops.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно я прочитал книжку &lt;a href=&#34;https://www.piter.com/product/filosofiya-devops-iskusstvo-upravleniya-it&#34;&gt;&amp;ldquo;Философия DevOps. Искусство управления IT&amp;rdquo;&lt;/a&gt; от &lt;a href=&#34;https://www.oreilly.com/pub/au/6399&#34;&gt;Дженнифер Дэвис&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://www.oreilly.com/pub/au/6392&#34;&gt;Кэтрин Дэниелс&lt;/a&gt;. Как оказалось, эта книга одна из немногих, в которых не затрагиваются технические темы. В ней нет советов как лучше сконфигурировать высоконагруженный сайт или автоматизировать тестирование, вместо этого большое внимание уделено культуре DevOps. Причём эта культура разбирается по частям и с примерами. Так что такое культура DevOps?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как подготовиться к сдаче на сертификат &#34;AWS Certified SysOps Administrator – Associate&#34;</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/08/25/aws-certification-preparation.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/08/25/aws-certification-preparation.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Многие компании выделяют своим сотрудникам бюджет на обучение и развитие. На эти деньги кто-то покупает курсы или книги, кто-то ездит на конференции, а кто-то идёт получать сертификат. Мне было интересно попробовать получить сертификат &amp;ldquo;AWS Certified SysOps Administrator – Associate&amp;rdquo;.
О том, что из себя представляет сертификация и подготовка к ней - об этом пойдёт мой рассказ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда базы паролей рассинхронизировались</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/08/06/check-password-database-async.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/08/06/check-password-database-async.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пользоваться синхронизацией паролей очень удобно: вводишь на телефоне, и вот он есть на компьютере, и наоборот. Для этих целей я использую &lt;a href=&#34;https://www.keepassx.org/&#34;&gt;KeePassX&lt;/a&gt; как менеджер паролей, база с которыми хранится в &lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/&#34;&gt;Dropbox&lt;/a&gt; для синхронизации. Но в один прекрасный день Dropbox в офисе заблокировали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я этого сразу не заметил и вводил пароли то на телефон, то на компьютер. И только через какое-то время увидел, что некоторых паролей с телефона нет на компьютере и паролей с компьютера - на телефоне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что бы всё это исправить нужно:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Призрачная ошибка соединения</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/06/26/connection-simetimes-fails.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/06/26/connection-simetimes-fails.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;На работе словили интересный баг: время от времени апликуха не могла подключиться к LDAP серверу и ругалась в логи.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зачем chef provisioning пересоздал всё в AWS и как это поправить.</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/05/21/chef-provisioning-aws-folder-structure.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/05/21/chef-provisioning-aws-folder-structure.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для того, что бы накатывать изминения в этот и некоторые другие сайты очень удобно пользоваться инструментами конфигурационного управления(Configuration Management tools), такими как OpsCode Chef, Puppet, RedHad Ansible. Мне ближе всего и удобнее использовать Chef потому что, это DSL к Ruby и код легко читается и пишется, а к тому же несколько лет назад был дополнен ещё надстройкой для создания и конфигурирования облачных ресурсов &lt;a href=&#34;https://docs.chef.io/provisioning.html&#34;&gt;Chef Provisioning&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Идеальный Continuous Integration/Continuous Delivery</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/03/18/ideal-ci-cd.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/03/18/ideal-ci-cd.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот уже несколько лет &lt;strong&gt;Continuous Integration/Continuous Delivery(CI/CD)&lt;/strong&gt; набирает популярность, а что это такое?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление дизайна и переезд. А вы уже делаете бэкапы?</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2018/03/11/blog-rennovation-backups.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2018/03/11/blog-rennovation-backups.html</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;macbook-перестал-загружаться&#34;&gt;MacBook перестал загружаться&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Утром в четверг я перезагрузил свою рабочую лошадку, после чего макос не грузилась и показывала мне одинокое белое надкушенное яблок без полосы загрузки на протяжении долгого промежутка времени. Сразу был опробован вариант &lt;a href=&#34;https://support.apple.com/ru-ru/HT201314&#34;&gt; режима восстановления &lt;/a&gt; и проверка диска, это результата не принесло, пришлось обратиться в IT отдел.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плагины для работы с сессиями в VIM</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2017/12/23/vim-session-plugins.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2017/12/23/vim-session-plugins.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;../10/vim-sessions.html&#34;&gt;прошлой статье&lt;/a&gt; мы разобрали что такое сессии в VIM и как их можно использовать. Конечно в интернете есть много плагинов для работы с сессиями и самые интересные я хочу разобрать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сохранение сессий в VIM</title>
      <link>http://0.0.0:4000/2017/12/10/vim-sessions.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://0.0.0:4000/2017/12/10/vim-sessions.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как-то раз подглядел у коллеги его особенность работы в IntelliJ IDEA: возможность мгновенной загрузки другого проекта (сессии) в новом окне. Мне эта идея понравилась и я стал искать, а нет ли в VIM чего-нибудь подобного.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
